---
title: "Rule 13.1.1"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

This test consists in detecting all the following tags with potential page refresh : `img`, `svg`, `canvas`, `object`,
`embed` and `<meta http-equiv="refresh">` (whose value of the `content` attribute does not contain a URL).

## Business description

### Criterion

[13.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-13-1)

### Test

[13.1.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-13-1-1)

### Description

> Pour chaque page web, chaque
> [procédé de rafraîchissement](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#procede-de-rafraichissement)
> (balise `<object>`, balise `<embed>`, balise `<svg>`, balise `<canvas>`, balise `<meta>`) vérifie-t-il une de ces
> conditions (hors cas particuliers) ?
>
> * L’utilisateur peut arrêter ou relancer le rafraîchissement.
> * L’utilisateur peut augmenter la limite de temps entre deux rafraîchissements de dix fois, au moins.
> * L’utilisateur est averti de l’imminence du rafraîchissement et dispose de vingt secondes, au moins, pour augmenter
>     la limite de temps avant le prochain rafraîchissement.
> * La limite de temps entre deux rafraîchissements est de vingt heures, au moins

#### Particular cases (criterion 13.1)

> Il existe une gestion de cas particuliers lorsque la limite de temps est essentielle, notamment lorsqu’elle ne
> pourrait pas être supprimée sans changer fondamentalement le contenu ou les fonctionnalités liées au contenu.
>
> Dans ces situations, le critère est non applicable. Par exemple, le rafraîchissement d’un flux RSS dans une page n’est
> pas une limite de temps essentielle ; le critère est applicable. En revanche, une redirection automatique qui amène
> vers la nouvelle version d’une page à partir d’une
> [url](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#url) obsolète est essentielle ;
> le critère est non applicable.

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

Semi-Decidable


## Algorithm

### Selection

#### Set1

All the following tags:

* `<meta http-equiv="refresh">` whose value of the `content` attribute does not contain a URL
* `<svg>`
* `<canvas>`
* `<object>`
* `<embed>`

css selector :

```jquery-css
svg,
canvas,
object,
embed
meta[http-equiv=refresh][content]:not([content*=url])
```

### Process

#### Test1

Test whether **Set1** is not empty. If yes, raise a MessageA.

##### MessageA : Check manually the elements of the scope

* code: ManualCheckOnElements
* status: Pre-qualified
* parameter: snippet
* present in source: yes

### Analysis

#### Not Applicable

The page does not contain the following tags:

* `<svg>`, `<canvas>`, `<object>` or `<embed>`.
* `<meta http-equiv="refresh">` whose value of the `content` attribute does not contain a URL.

#### Pre-qualified

In all other cases


## Files

* [TestCases files for rule 13.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule130101/)
* [Unit test file for rule 13.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule130101Test.java)
* [Class file for rule 13.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule130101.java)

